% Wer das an Tag 3 kann schreibt die Bachelorarbeit nächste Woche :P

\section{Schwerpunktberechnung}
\hard{???}{\mouse \mathe \geometrie \vektoren}

Falls eine auffrischung in Vektorrechnung nötig ist:
\href{https://studyflix.de/mathematik/vektorrechnung-3537}{studyflix.de/mathematik/vektorrechnung-3537}

\subsection{Zufälliges Dreieck zeichnen}
Machen Sie mit der Verwendung der Klassen \code{PVector} und \code{PShape} sowie insbesondere den Funktionen \code{beginShape(c)}, \code{vertex(x, y)}, und \code{endShape(c)} vertraut.

Zeichnen Sie mit diesen Funktionen ein zufälliges Dreieck.

Ein Beispiel, wie ein Rechteck mit diesen Funktionen gezeichnet werden kann:

\begin{lstlisting}
	PShape rectangle = createShape();
	rectangle.beginShape();
	rectangle.vertex(20, 20);
	rectangle.vertex(20, 200);
	rectangle.vertex(300, 200);
	rectangle.vertex(300, 20);
	rectangle.endShape();
	fill(20, 40, 60);
	shape(rectangle);
\end{lstlisting}


\subsection{den Schwerpunkt berechnen}
Berechnen Sie anschließend dessen Schwerpunkt. Schreiben Sie die Berechnung in eine eigene Funktion, die als Rückgabewert einen \code{PVector} mit den X- und Y- Variablen des Schwerpunktes hat.
Das \code{PShape} Objekt, mit dem Sie das Dreieck gezeichnet haben, kann als Parameter übergeben werden:
\begin{itemize}
	\item \code{ PVector calculateCenterOfMass(PShape triangle) \{ ... \} }
\end{itemize}
Zwischenberechnungen können auch in eigene Funktionen mit passenden Rückgabewerten und Parametern gepackt werden.


\clue{
	\begin{itemize}
		\item Da die Ecken des Dreiecks mit \code{getVertex} als Vektoren zurückgegeben werden, ist die berechnung des Schwerpunktes schnell getan: \href{https://www.lernhelfer.de/schuelerlexikon/mathematik-abitur/artikel/schwerpunkt-eines-dreiecks#}{lernhelfer.de/schuelerlexikon/mathematik-abitur/artikel/schwerpunkt-eines-dreiecks}
		\item Statt Rückgabewerte zu nutzen, kann man auch Globale Variablen nutzen.
	\end{itemize}
}



\subsection{Dreieck aufheben}

Ermöglichen Sie jetzt es das Dreieck durch klicken an eine beliebige Ecke aufzunehmen.

Simulieren Sie ein realistisches Pendeln der Figur, bis der Schwerpunkt senkrecht unter dem Haltepunkt zur Ruhe kommt.
Für die Dämpfung der Schwingung und die Eigenfrequenz verwenden Sie diese Werte:
	\begin{itemize}
		\item Eigenfrequenz: etwa 0,2
		\item Dämpfung: $e^{(t/100.0)}$
	\end{itemize}

Um die Zeitliche Abhängigkeit realistisch abzubilden, kann man die frame rate mit \code{frameRate(60)} entsprechend anpassen und dann einen Zähler pro draw() durchlauf hochzählen.

\clue{ Pendelgleichung:	https://studyflix.de/ingenieurwissenschaften/physikalisches-pendel-1480
	gedämpfte Schwingung: https://studyflix.de/ingenieurwissenschaften/gedampfte-schwingung-1502}


